\assignementTitle{Интерполяция}{7}

Задача состоит в том, чтобы неизвестную функцию, у которой известны значения в нескольких точках, приблизить полиномами. 

Про каждое утверждение ниже выясните: верно оно или нет. В ответ запишите строку, состоящую из восьми цифр 0 или 1, где 1 соответствует верному утверждению, а 0 --- неверному. ({\it Например 01111001}).
\begin{itemize}
 \item[а)] Даны $n+1$  точек $(x_i;y_i),\; i=\overline{0,n}$, причем все $x_i$ различны. Тогда существует единственный многочлен $P_n(x)$ степени $n$ такой, что $P(x_i)=y_i.$
 
 \item[б)] Интерполяционный многочлен второй степени, построенный по узлам $x_0=0, x_1=1, x_2=2$ для функции $f(x)=x^3$ в точке 3 дает погрешность в 6 единиц.

 \item[в)] Определим функции $$L_{n,k}(x)=\dfrac{(x-x_0)\ldots(x-x_{k-1})(x-x_{k+1})\ldots(x-x_n)}{(x_k-x_0)\ldots(x_k-x_{k-1})(x_k-x_{k+1})\ldots(x_k-x_n)}.$$
 Тогда $L_{n,k}(x_k)=1$ и $L_{n,k}(x_i)=0$ при $i\neq k$.

 \item[г)] Многочлен $P(x)$ 4 степени проходит через точки $(1;2), (2;1), (3;5), (4;6), (5;1)$. Тогда $P(0)=21.$

 \item[д)] Заданы центры $x_0=1,$ $x_1=3$, $x_2=4$, $x_3=4,5$  и коэффициенты $a_0=5$, $a_1=-2$, $a_2=0,5$, $a_3=-0,1$, $a_4=0,003$. По ним вычислили интерполяционный многочлен  Ньютона  $P_4(x)=a_0+a_1(x-x_0)+a_2(x-x_0)(x-x_1)+\ldots+a_4(x-x_0)(x-x_1)(x-x_2)(x-x_3)$. Тогда $P_4(2,5)=1,5$.

 \item[е)] Пусть $T_n(x)=\cos(n\arccos(x))$ для $x\in[-1;1]$. Тогда при всех $n\in\N$ выполнятся соотношение: $$T_{n+2}(x)=2x^2T_{n+1}(x)-T_{n}(x).$$

 \item[ж)] Функция $T_n(x) $,  определенная в предыдущем пункте, является четной функцией.

 \item[з)] Функция $T_n(x)$ является многочленом степени $n$ и имеет $n$  различных корней на промежутке $[-1;1].$

\end{itemize}

\soultionSection

Объясним только пункты, утверждения в которых неверны.
\begin{itemize}
 \item[а)] Неверно, т.к. степень многочлена $P_n(x)$ может быть ниже $n$. Например, если все $y_i$ равны между собой, то степень равна нулю.
 
 \item[д)] $P_4(2,5)=1,51$.

 \item[е)] Верное соотношение: $$T_{n+2}(x)=2xT_{n+1}(x)-T_{n}(x).$$

 \item[ж)] Функция $T_n(x) $ (см. многочлены Чебышева),  является четной функцией при четных $n$ и нечетной при нечетных $n$.

\end{itemize}

\answerMath{01110001}